外交部發言人：「中國製造2025」非正式政策 其間改進與中美談判不一定有聯繫

近日外界有傳北京為解決中美質易戰問題，淡化「中國製造2025」宣傳以作讓步。中國外交部發言人、新聞司長陸慷日前接受日本放送協會（NHK）專訪時指出，中國根據自身發展及國際形勢變化，不斷改進未來發展規劃，「是很正常的事情」，與中美貿易談判「不一定有必然的聯繫」。

陸慷上周三（19日）接受日本放送協會專訪，回應有關中日關係、中美貿易戰和一帶一路等議題。陸慷其間指出，「中國製造2025」目前只是規劃指南，並不是正式的行業政策，外界的報道有偏差。世界上其他國家，例如日本和德國，都會對某一產業領域有發展規劃，中國類似設想並無太大區別，但要形成政策則需經過充分論證。

他強調，中國會根據自身發展及國際形勢變化，不斷對未來發展規劃做出一些更加符合實際的改進，「是很正常的事情」。是否要結合中美、中日談判情況作修改，「不一定有必然的聯繫」。

他又說，改革開放40年來，中國各行業領域的政策演變，都經過了不斷探索與改進的過程，是在與世界各國，特別是一些有先進經驗的國家相互交流、互學互鑒和吸取經驗中發展起來。即使「中國製造2025」規劃本身設定的優先、快速發展領域，也從沒說是關門發展，而是對外開放發展。

八萬五

城管打死人，哦，肇事者係替工。
中美貿易戰，哦，中国製造2025唔係真正政策，只係口號。

藏頭露尾，反口覆舌，一樣無恥

支拿人想有尊嚴真係好難。
呢頭跟老細大叫口號， 老細叫完都未落台就比人嚇到縮番入老母個閪到

國務院出埋文件都唔係正式

國務院關於印發《中國製造2025》的通知
國發〔2015〕28號
各省、自治區、直轄市人民政府，國務院各部委、各直屬機構：
現將《中國製造2025》印發給你們，請認真貫徹執行。

never believe anything untill it is officially denied

當年打美國係民兵唔係正規軍

支那

個國務院可能係假㗎

兩個字，垃撚圾

做咩咁驚

快手back up send去比美國政府

同清國一樣

咪臭係
支那樣樣假都係假㗎

阿叔教落
贏要谷 輸要縮
之前咪氣勢如虹嘅
又世界第二大經濟體
又話手上幾多幾多美債
又話唔買大豆 餓死班美國農民

繼我話 人同陣都唔輸得
一於堅持2025
擴大千人計劃
繼續一帶一路
扶植孟大姐接班人
瘋狂抓捕加拿大人
嚴刑敲問
加強香港統治權
立即通過23條
全國法律在香港實施
邊個有異議就拉邊個

捉係香港既加拿大人都有排捉

到時班忍樣就會拎張回鄉證出黎
大叫我是中國人